\phantomsection \label{subsubsec:R406}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R406}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R406}{R4.03}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Physique des télécoms } % R403 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1372LNjYbiOy30Crr-UAwauGsNPQU2zl0fNVlF_0nRpM/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{26h}, dont 14h CM/TD et 12h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{18h}, dont 10h CM/TD et 8h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{26h}, dont 14h CM/TD et 12h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{14} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

L'étudiant devra être capable de caractériser, mesurer et analyser et
déployer des dispositifs radio ou optiques indispensables aux
transmissions modernes.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  \begin{description}
  \item[Propagation des ondes, Onde incidente, transmise et réfléchie,
  Modes de propagation, Dispositifs optiques/photoniques]
  émetteurs et amplificateurs optiques
  \end{description}
\item
  Diagramme rayonnement, gain d'antenne, types d'antennes
\item
  Guides d'ondes, adaptation d'impédance, abaque de Smith
\item
  Bilan de liaison
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: suggestion de travaux pratiques (12 h de TP)
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Adaptation d'impédance d'antenne, abaque de Smith
\item
  Mesures de R\textabbrv{OS}, de T\textabbrv{OS}, de Return Loss d'antennes
\item
  Diagramme de rayonnement et gain d'antenne
\item
  Bilan de liaison radio
\item
  Bilan de liaison optique
\item
  Composants passifs, coupleur, atténuateur, dispersion chromatique
\item
  Résonateur FabryPerot, amplificateur optique
\item
  Réflectométrie
\item
  Multiplexage optique (WDM)
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.01} \textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE422}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\hyperlink{SAE432}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.STAGE}} Stage DevCloud
\tabularnewline
\hyperlink{SAE442}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.STAGE}} Stage IOM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE452}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.STAGE}} Stage PilPro
\tabularnewline
\hyperlink{SAE462}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R306}{\textcolor{ressourceC}{R3.06}} Fibres optiques et propagation
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Propagation des ondes, Modes, Ondes stationnaires, R\textabbrv{OS}/T\textabbrv{OS}, Diagramme de rayonnement, Gain de puissance, Bilan de liaison, Optique, Photonique. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

